**布雷恩·考恩**（****; [爱尔兰语](../Page/爱尔兰语.md "wikilink")：****，1960年1月10日-
），[爱尔兰政治家](../Page/爱尔兰.md "wikilink")，[爱尔兰共和党领袖](../Page/爱尔兰共和党.md "wikilink")，曾任爱尔兰劳工部部长（1992年-1993年）、能源部部长（1993年-1994年）、运输、能源及通信部部长（1993年-1994年）、健康及儿童部部长（1997年-2000年）、外交部部长（2000年-2004年）、财政部部长（2004年-2008年）、爱尔兰副总理（2007年-2008年）和爱尔兰总理（2008年-2011年）。

## 總理: 2008-2011

2008年5月7日，考恩接替因经济丑闻下台的[伯蒂·埃亨出任](../Page/伯蒂·埃亨.md "wikilink")[爱尔兰总理](../Page/爱尔兰总理.md "wikilink")。

2008年10月，考恩率领庞大的爱尔兰贸易访华团访问[中華人民共和國](../Page/中華人民共和國.md "wikilink")，并会见中共領導人[胡锦涛和](../Page/胡锦涛.md "wikilink")[温家宝](../Page/温家宝.md "wikilink")[总理](../Page/总理.md "wikilink")。

2011年，由於反債務危機所累，他宣布辭去共和黨領袖，來屆不再競逐總理一職，而共和黨在選舉中亦大敗。

## 外部链接

  - [Brian Cowen's page on the Fianna Fáil
    website](https://web.archive.org/web/20070928060414/http://www.fiannafail.ie/person.php4?show=Minister&pid=39&bid=84)
  - [Brian Cowen's electoral
    history](http://www.electionsireland.org/candidate.cfm?ID=3697)
    (ElectionsIreland.org)

[C](../Category/1960年出生.md "wikilink")
[C](../Category/爱尔兰总理.md "wikilink")
[Category:都柏林大学学院校友](../Category/都柏林大学学院校友.md "wikilink")